关于豆瓣商业化的问题

看到在我的一文章后边，有个豆友善意的建议“不过从个人感情出发，建议你们还是退出豆瓣吧，第一，豆瓣的传播效率并不高，商业化也不严重，再说效果不快也不大，不如微博，海里来的，最终还是要回海里去，带你的联想游回大海去吧，第二，豆瓣用户都不容易，大家都不愿看到这里变成商业地界，留点纯粹的给大家吧 年轻人活着 都不容易 别把大家的理想 都贴上联想的标签 没准儿营销到了最后 发现自己也无处可躲 没准儿让客户再傻一会儿 可能就做了一件好事儿”其实我看完挺忧伤的，第一豆瓣本身就是商业化运作的，只不过它有它的规则和其他的平台有区别所以存活到现在，第二豆瓣阅读也好豆瓣音乐也好，仅仅靠这个连他们人员工资的费用都发不出来，在中国除了一些游戏和xx网站，想从使用用户身上获利基本很难，第三做为我们团队而言，我们也尽量选择不去打搅大家，只是靠客户投入的一些费用给到大家一些可能的福利，比如说筹划九把刀的见面会，比如说带领大家一起玩耍第四 谈到理想，我想这理由很可笑，豆瓣理想青年小站也是商业化的小站。感谢善意建议，但我觉得这建议基本上不代表大众，至少我不觉得年轻人活着都不容易，现在都不容易了老成我这样您还怎么继续活呢？